{"id":"o32","orderID":"o0032","name":"Grammle-O32","slug":"smilie-oder-smiley","aliases":["o32","2916db1c3efaa0c7c2d693476876ed4f"],"arten":"fehler","kategorien":["orthographie"],"wrong":"Smilie","correct":"Smiley","wrongex":"Yo, was genau soll mir dein **Zwinkersmilie** hier sagen? xD","correctex":"Yo, was genau soll mir dein **Zwinkersmiley** hier sagen? xD","status":2022,"alt":["Emoji","Emoticon"],"confusion":["John Smilie (1742–1812)"],"source":[{"duden":"https://www.duden.de/rechtschreibung/Smiley#grammatik"},{"cambridge":"https://dictionary.cambridge.org/de/worterbuch/deutsch-englisch/smiley"},{"wikipedia":"https://de.wikipedia.org/wiki/Smiley"},{"wiktionary":"https://de.wiktionary.org/wiki/Smiley"}],"wrongs":["\\b(S|s)(milie|MILIE)(s|S)?\\b"],"explanation":"Der (oder das) „Smiley“ kommt aus dem Englischen („to smile“ – „lächeln“), wo er ebenfalls auf „ey“ endet, nicht auf „ie“.","uid":"2916db1c3efaa0c7c2d693476876ed4f","type":"regeln"}
